有冇人覺得八字應該extend個domain去小時同分鐘????

我見學術台有八字post先係到問。

d風水師傅成日科學包裝話八字就係stat，係幾千年既統計學，咁點解統計左幾千年到而家都仲係逐個逐個時辰計？古代就話有技術同思想限制，但明明現代已經唔係用緊時辰係小時，一日係斬開24份而唔係12份，就算冇學過stat，最起碼做風水師既係咪都應該入下excel做追訪，記低同時辰唔同小時既人既命運分別先？

其實如果真係要合乎現代科學，應該係要做time series analysis囉，咁樣先可以真係解決到孖生仔不同命運既問題，唔係無啦啦話孖生細仔計後一個時辰就當係囉。

老老實實而家最新潮流仲要玩時空八字，攞問掛果個moment既八字做占卜，呢d咁當下既占卜野居然都仲係用時辰黎做input，咁係咪即係兩個鐘頭內所有問事業既客全部都係同一命運先？跟住d師傅又話就係因為咁所以同一個時辰唔可以卜太多次否則會唔準，咁點解師傅唔做統計，個domain冇咁discrete咪可以接多幾個客卜多幾次囉。

利申:dse八字攞c

最起碼係咪應該要拎現有資料做regression

問烏SIR, 佢係依方面既專家黎

邊個「師傅」講八字係統計學？果個師傅即刻拎出去斬啦

如果果個師傅真係咁講，一係頭文字D，一係佢係降低自己智商黎遷就電視台、電台d觀眾

合乎「科學」唔係要拎時同分，唔係要算到百分之一百的準確；如果根據波普爾，係要套理論可以被證偽。

當鐵板神數流?

好明顯八字係可以證僞

咁你仲自打咀巴做咩 不如你自己開創一套叫現代科學，等八字合符下現代科學囉

鐵板神數take咩做input？ discrete 定continines ?

巴打你冷靜下先大家學術交流下姐

不過你的講法都係合理，只不過無人做到，除非八字可以吸引到最頂尖的科學人材去研究。

而且八字，或者命理學，係研究「人生」，需要跨學科專材，更加難！研究者最起碼要識心理學、經濟學、社會學、哲學

烏sir有冇野唔係專家？

樓豬用小時為乜先

你好多錢每2小時 （1112 1點每次1次）揾人算？
你又知冇人用小時計？？
你啲（囉）口吻真白痴

人地紫微不嬲用時分秒計

八字嘅準確度不嬲得7 8 成，
鐵版100％係推你唔記得生日嘅時分秒，未來得詩好虛無
議樓豬了解多啲先嚟呢度‘覺得’ 你應該challenge 傳統 “囉”

對唔住囉，我真係唔知紫微斗數用時分秒計囉，鐵版我直頭唔知係乜囉，不如你講黎聽下。

咁八字準確度得78成點解仲存在？